%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}
\usepackage{2021-pablo-couleurs}

\title{Activités mentales 1}
\subtitle{Systèmes d'équations --- Substitution}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion

	Déterminer la valeur de $x$ sachant que :
	\[
		2x+y=4 \text{ et } y=1-x
		\]

		\hrule
		\pause

		Commençons par remplacer dans la première équation $y$ par sa valeur (en fonction de $x$) :
		\begin{align*}
			2x+\rouge{(1-x)} &= 4\\
			2x+1-x&=4\\
			x+1&=4\\
			x&=4-1\\
			x&=3
		\end{align*}
		Donc \fbox{$x=3$}.
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

	Déterminer la valeur de $x$ sachant que :
	\[
		3y-x+1=0 \text{ et } y=2x+5
		\]

		\hrule
		\pause

		Commençons par remplacer dans la première équation $y$ par sa valeur (en fonction de $x$) :
		\begin{align*}
			3\rouge{(2x+5)}-x+1 &= 0\\
			6x+15-x+1&=0\\
			5x+16&=0\\
			5x&=-16\\
			x&=-\frac{16}{5}\\
			x&=-3,2
		\end{align*}
		Donc \fbox{$x=-3,2$}.
\end{frame}

\end{document}
